人工同首期有幾多先有能力諗買樓?

如果2人結婚組成一個家庭?

首期比到你買既價既3成 人工1個夾埋穩定5萬應該ok

再行前一步呢?
生一個仔 人工多幾多先cover到個生活水準

你問出咁既問題不如唔好生，害左你個小朋友

宜家好多家長係咩都冇準備就生一個
問下

只可以講咩人都有

你買左層樓兩三年 樓價同經濟基礎穩健

生仔就輕鬆好多

你樓都未買已經計埋生仔 咁無得講到咁長遠啦

如果你本身冇其他儲蓄或者投資就等幾年先諗生小朋友 即係你買樓已經駛晒你所有錢又即刻想生你一定好辛苦 理論上人工2個人都會向上調整 2個人去到加埋有6 ~ 7萬我諗都算輕鬆

利申:以上既我係依我阿哥情況去講

咁你要講埋唔計供樓要幾多洗用先叫有質素既生活

400萬以下樓可以做9成
第一舊錢預鬆d 60萬
壓測預鬆d月薪4萬5

兩個人加埋過46000 可以做到8成按揭 買600萬以下既樓
雜費另計

想請教有幾多儲蓄先ok?

冇錢學人生仔？仲要買樓？

想問下 了解一下宜家咩時勢姐

最基本我覺得要100萬首期（買樓加裝修），兩個人加埋應該要月入4萬以上，咁我覺得比較穩。

屌，伸手黨伸成咁， 你google 下都大把呢d資訊啦

會不會少左d?
而家閒閒地上車盤都要成5球
俾埋稅同裝修，沒番150點夠？

2個人加埋先4皮, 姐係一個人先2皮, 都係同老豆老母住算啦

買得起就OK 啦，無咩好計

如果有100萬首期
又預自己會加人工

其實應該上咗車先

照計唔會成世揾2萬啩

4萬蚊有突啦
不過首期/裝修/佣金/印花稅開支預60萬係合理既。
上咗車先考慮生仔啦

無錯,當最低工資都不停加
過幾年的確唔會都係得2萬
但過幾年可能重難買過而家
當你每人2萬都重夠供樓,真係應該上左先

wa屌你計埋比你都問要儲幾錢,自己唔checkcheck先問,唔好結婚生仔害人啦

都係用600萬樓做例子 多$1成條數都唔同左
Setting 三粒星冇樓係身
首期120萬
稅18萬
佣金6萬
律師費最多2萬（特別麻煩果啲 普通就幾千一萬 仲有少少實報報銷 有限錢）
呢到基本野就146萬 同之前有位巴打講150萬差唔多

以上係講緊向銀行做8成 供19500左右 入息就47000左右 （入息可以加擔保 同埋我係計2.5% ）
如果可以既話平時留定半年供樓既錢係到 萬一失左業都有啲錢供一段時間
總之你唔好斷供銀行冇咩事都唔會搵你

當然裝修幾錢就睇你 幾萬到成百萬都有 冇記錯整水同電好似最貴 冇整可以平好多

當然你買發展商一手樓又另計 不過個rate 就可能3-5%咁啦

買樓話難唔難 話易都唔易
知道規則會比普通無知市民易上車
但一定會辛苦